<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Enoch</title>
    <link>https://enoch9618.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Enoch</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Mar 2024 23:05:27 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://enoch9618.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>惊蛰到了</title>
      <link>https://enoch9618.github.io/post/%E6%83%8A%E8%9B%B0%E5%88%B0%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 23:05:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://enoch9618.github.io/post/%E6%83%8A%E8%9B%B0%E5%88%B0%E4%BA%86/</guid>
      <description>这个冬天的身体状况不太乐观，昨晚（3.4）上CT2，眼睛难受得难以睁开，不过今天大晚班却觉得身体状况还行，而且我有一种“春天到来，身体轻盈”的感觉。其实每次冬去春来我都会有这种感觉，还挺好的。万物复苏，油菜花成了一片片的“黄色花海”。即使现实状况不太好，却也能给人一种“似乎在变好”的错觉。
这个晚班不算忙，相比之前算是挺安静的。安静就使人思考，使人回忆，使人怀念，也使人感伤。3月是一种感觉，春回大地，我突然想起了去年3月去福州游学的经历了，那是一次美好的经历，认识了博览群书的王弟兄，认识了学习班的一些弟兄姊妹，在那里也和我的振丽一起学习，在那里听着先辈的经历和见证。
3月也给人带来感伤。两会开了，其实自从疫情放开后，我也没再过多关注国家政治了，但这次听到往后不开总理答复记者招待会时，心里不免还是有些唏嘘。大概也是前两年的这个季节吧，看到了温总理回忆母亲的文章，内心不免更加感伤了。
在这样复杂交错的情绪中，一切似乎都在变好。
上晚班的时候，看到了一个乐理视频，我突然又有了对大学的怀念。时间过得真是快，有很多大学经历都记不起来了，可是处于某些特定的场景中，内心会自然浮现从前处于这种场景的日子。整个大学期间我都在看好和弦的影片，每周六晚上都会有一节很不错的乐理课，我还记得“帅气纠结的属七和弦”、“恒定结构”、“单拍子和复拍子”等。我在他这里学到了很多，这样的追更经历充满了我的整个大学生涯。可惜wiwi后面没有单纯地更新乐理课，直到好和弦停更。之后他做的podcast 我也偶尔会听，到后来也停了。晚上看了看他的网站，最近几乎没什么更新。心里有种说不出的感觉。
我又想起了以前学校烟雨蒙蒙的时候，还有校园的湖和幽长的小路，以及每周一次的班会，当然也想起16年乍暖还寒时的考驾照经历——一切的时光都那么遥远，一切的感觉又那么真切。
今年相比去年，我最大的改变就是我结婚了。其实对于结婚我没什么感觉，一点也不紧张。但最近的一个星期，我是感觉挺幸福的，过往的一些不愉快的经历都让它过去吧，只想过好我们的日子。过年那段时间，臣君在我家住，文婷也在我家待了几天，那时候古瑜也在，那几天算是挺热闹吧。不过不久后他们都开学走了。上周回到婚房，看到那些布置，我竟有一种“物是人非”的感觉，我的意思是现在的安静，安静到我都快记不起之前的热闹了。
这两年我对于时间越来越没有概念了。有时我想不起一件事是什么时候发生的，21年还是22年，抑或是23年？这几年的存在感对我来说太弱了（以前有些年我还是挺记忆深刻的，像是16年、18年等。）每天似乎都在过着重复的日子，生活平平淡淡，毫无记忆点可言，不知道每天都在干什么，都快变得浑浑噩噩了。
转眼我已经27，快进到28了。我记得我刚满20岁的时候，立志要在接下来10年多读圣经，要好好装备自己。实际情况却是，大学四年是我和主关系最亲密的四年了。现在无力改变不追求的现状，仿佛成了老油条一般，更多的是感到对圣经不熟悉之后的后悔。这个冬天，我的左膝半月板查出了撕裂，咽鼓管堵塞，甚至身体功能都变差了，能明显感觉出身体健康状况陡然下降。还有两年左右就30了，那时又要步入一个另外一个10年了，时间真快。
比较有意思的是，去年写了一篇博文怀念我的婆婆，刚打开一看，时间是23.3.8晚班后半夜。这篇也是差不多的时间——
写于2024.3.6 1:54 从前半夜写到后半夜</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>上半年的最后一天</title>
      <link>https://enoch9618.github.io/post/230630/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 23:29:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://enoch9618.github.io/post/230630/</guid>
      <description>今天是2023年6月30日，是今年上半年的最后一天了。
让我来想想今年都做了哪些事情吧。
年初 年初的时候，和Janella家人一起吃饭，商量过结婚的各项事宜。（虽然有些不愉快）
去了长沙 3月份因工作原因去了一趟长沙，虽然这次意义不大，但也算是第一次“出差”吧。
福州游学 在Janella的26岁生日那天，去了福州，参加游学——跟随羔羊的脚踪。对倪弟兄、和教士等属灵长辈的经历了解更深入一些。
开始锻炼身体 5月开始锻炼身体，体重从61.5减到58.2，虽然进步不多，但还是开了个好头。（有蛮多人都说我瘦了。）
带新的一届实习生 今年实习生的人数相比去年减少了一半。宜春今年只来了1个女生。省卫校的同学来科里的时候，给他们来了场“欢迎仪式”，算是影像科的“岗前培训”了。
接Janella回家 今年Janella研究生毕业了，换了班，去了趟她学校，千里迢迢接她回家了。在那里游玩了一天，看了海，但大部分时间都是在淋雨。
有关年初计划 年初定的读书计划（一个月一本属灵书籍）虎头蛇尾，宣告失败。 半年读ESV新约计划，宣告成功（一小部分）——只读到了帖前第一章。 大量读《哥林多前书》计划，成功！还是挺不容易的，这一年读了很多遍（虽然大部分时间是听音频）林前。之所以选择读林前，是因为我觉得林前是保罗在实际解决教会中出现的难处（人的因素），我觉得是让我在带团契时给我的榜样（让我知道应该怎么处理教会/团契中的问题。）下半年准备读林后吧，因为林后是我认为保罗“爱”的流露的一卷书。希望由此帮助我在团契中也能有爱的生命。
有关活水 这个学期是我认为特别艰难的一个学期（对我自己而言）：有同工却没有同心；有心志却没有力量；有心愿却没有坚持。这个学期我受到过同学们的肯定，也受到过同学们的否认。其实灰心的时刻还是居多。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>春游中经历又真又活的神</title>
      <link>https://enoch9618.github.io/post/20230405/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 20:05:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://enoch9618.github.io/post/20230405/</guid>
      <description> 我爱耶和华， 因为他听了我的声音和我的恳求。 他既向我侧耳， 我一生要求告他。 诗篇116:1-2
 感谢主，这次在祷告操练中经历神的信实，真实经历这位又真又活的神，祂不再是仅仅存在我的知识里的神，而是一位顾念我们、听祷告施慈爱的神。 这次计划出游，最大的不确定就是天气。正值清明，所谓“雨纷纷”才是常态，而且前两天看天气预报，都是有一定的降雨概率；并且还看到一份强对流天气的预报，爸爸还担心家里的瓦被大风刮掉。就是这样恶劣的前景，然而在祷告中，我向神祈求，赐给我们一个好天气。
这是我从福州回来后才开始的操练——祷告操练：将祷告的事情写在本子上，然后一件一件祷告求告神。  祷告1   祷告2 
神诚然是听了我的祷告。前一天天气还是不好，下了雨，我们早上到的时候，草坪都是湿漉漉的，那时候天气是阴天——没有下雨，我心里已经很感恩了。海边的风很大，但忙碌之后，不觉得冷反觉得热，这风还是可以接受的。等到了下午，太阳还出来了！哈利路亚！我只求天气不下雨，我内心想着阴天还是挺好的，然而神赐的超过我所求所想。
回来的路上，我心里的这份喜悦没有告诉一个人，但我内心确实喜乐。这次是真实经历到了神是听祷告的神，使我在祷告的学习上，经历更深一步。
 我爱耶和华， 因为他听了我的声音和我的恳求。 他既向我侧耳， 我一生要求告他。 诗篇116:1-2
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>脑海中一闪而过的画面</title>
      <link>https://enoch9618.github.io/post/230308/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 13:33:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://enoch9618.github.io/post/230308/</guid>
      <description>半夜刚给一个病人做完检查，回值班房休息前，也许是大脑兴奋了，脑子里闪现出很多画面。又回到了那年——大学毕业的那年，那个春夏之交的季节，那年婆婆被检测出白细胞减少（至今我也不清楚具体的诊断），只听他们聊天中提到是血癌。
脑海中，让我伤感的一个画面，是医生下达了病重通知书，爸爸端着那份通知书在看，我站在旁边。对我这个没见过大场面、没有大经历的人来说，我有些不知所措，我猜想爸爸那个时候的心情应该也很复杂吧。
 病重通知书 
我记得那天，是我和爸爸带婆婆去医院看病，先去的一附院，挂了号排了队抽了血等了医生，折腾了很久，医生说住院部没有床位了，可以联系别的医院。然而出租车司机自以为是地把我们带到了一个错误的医院，那时候是中午了，我们紧接着又叫了出租车，辗转到了正确的医院。
 一附院医生给的三院联系方式 
到了第三医院的时候，已经是中午了，门诊部已经下班休息了，我们在等医生上班。我依稀记得那时候还下雨了，中午爸爸带我去外面吃午饭，那个时候我还没毕业没工作，心里是很舍不得去外面花钱的。
我们吃完后，带了中饭回医院，我不记得婆婆有没有吃，只记得等到了2点以后，我们又在窗口办理一堆的手续，最后婆婆又做了相关的检查。医生让我们填了一堆东西，等到最后，她下达了病重通知书。当我看到病重通知书的时候，我的心头是咯噔了的，我想，那时爸爸心里应该也不是滋味吧。
后来的记忆我有些混乱了。我记得那天医院里是没有血的，我应该是回家了，留下爸爸在医院照顾婆婆，应该是等到晚上才从血库调到了血，婆婆输血过后，身体才舒服一点——这些应该是我回家后在手机上问爸爸的吧。  输血 
印象中比较深的还有一次，振丽也发烧了，去到二附院看，那个时候我还在学校，听到这个消息，我打了个车，从湾里赶到了二附院。应该也是折腾了很久吧，最后她家人带她回家，把我一个人丢在医院门口，也没有问我要去哪——是回家呢，还是回学校呢？我只记得那时候已经是深更半夜了。后来决定去第三医院，因为婆婆还在那住院（这应该是婆婆第二次住院输血了），爸爸也在那照顾婆婆。我对爸爸说，我要去你那，爸爸说，你来吧。
去三院的路上，我感到无比的迷茫。
 半夜从二附院去三院 
等我到了三院，爸爸说话都是很轻声的——婆婆已经输了血在休息了，爸爸在那里陪着婆婆。那晚我在医院病房空的床位上睡了一觉。
如今婆婆已经去世四年了，她的音容也在我脑海中慢慢的变淡。慢慢地，脑海中只剩下一些重要的或者让我印象深刻的场景了。当然我还记得她的样貌，只是她的声音，我只能靠脑海中的记忆去回想、去还原了。
现在，婆婆住的屋子，已经翻了屋面，不再是原来的样子了，里面我也再没有进去过。去年还是前年，偶然一次看到前院，竟然长满了那么多杂草。这四年，每每我在夜半之时想到她，我的内心就会特别的难过，会不由自主的啜泣——就像去火葬场火化时的感受一样。我会哭得很厉害，哭得稀里哗啦的。我很想念她，我也会觉得很遗憾，子欲养而亲不待的遗憾。我有时会想，当我毕业后，有了工作赚了钱，我要每个月都拿钱给她用——我是多想每个月都给婆婆钱用，能尽我的力量去赡养她，但这已经不可能实现了。虽然说当她去医院看病时，是爸爸给我带她去的，是我背着她上上下下的，但我却觉得，我本还可以做更多的。
自从去年外婆去世后，我家已经没有祖辈的老人了。我会想，等我结婚时，最年长的已经不是爷爷奶奶外公外婆和他们那辈的亲人，而是我的爸爸妈妈了。
而自从婆婆去世后，我再也没遇到过对我好的老人了。
写于2023.03.08 02:37 晚班后半夜</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>情绪管理的失败者</title>
      <link>https://enoch9618.github.io/post/20230303/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 22:05:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://enoch9618.github.io/post/20230303/</guid>
      <description>今天上午有两个姊妹来我家，帮忙和妈妈一起弄菜园，她们大概是10点过后到的，和妈妈一直在菜园里。
快中午12点了，她们还在菜园里，没有上来。
12点半了，她们还在菜园里，没有上来。
这个时候我是有些不开心，都大中午了，还在弄菜园，不上来，难道没有时间观念吗？就算我不吃，她们自己也得吃吧？
我向女朋友和妹妹吐槽了。
1点多的时候，我吃了泡面，然后就睡了。
1点半的时候，她们应该忙完上来了，我迷迷糊糊已经睡了。
2点我醒了，起来后，下楼，听见妈妈在厨房，我去拿车钥匙，我说不要做我的饭了，我要走了。
到了车里，车子打了火，妈妈端着饭出来了，我没有吃，我说都这个点了，随后踩一脚油门就走了。油门踩深了，车子突然有点往前窜，我立马调好方向盘，又加速走了。
其实我心里还是受了一下惊，在路上的时候我心里自责的声音和责备的声音在争执。自责的声音说我做错了，不应该让自己的情绪失控，伤害到妈妈；责备的声音说，妈妈本身也不对。
脑子里有很多场景，心里很不是滋味。
到医院后，我立马和妈妈打了视频电话，但开不了道歉的口。
要上班了，但我心里依然不好受。
我和妈妈发消息说，心情有些不好。
过了一会儿，妈妈回复，祷告主吧。
 微信聊天记录 
心里还是很难过，很复杂。
 晚上回家后，还是回到了和平时一样。
伤害就如同钉入木头的钉子，即使后来钉子能拔出来，但钉痕是不能涂抹的。
 【箴25:28】人不制伏自己的心，好像毁坏的城邑，没有墙垣。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>升级系统</title>
      <link>https://enoch9618.github.io/post/230204/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2023 10:46:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://enoch9618.github.io/post/230204/</guid>
      <description>升级 之前一直在用Big Sur，看到现在都更新到13 Ventura 了，我就想更新一下，但更新的过程却充满曲折。
用系统自带的更新是升级成功的，但因为我原来的版本EFI文件太旧了，有些驱动都迭代了好几代，于是重新跟着教程配置EFI，替换后，发现不能开启HiDPi ，不能正常关机，以为是EFI的问题，又重新配置了好几遍，网上也找了很多教程，都没有解决。
一气之下，把EFI删了，发现还能进系统。这才意识到默认的引导在文件硬盘里了。挂载ST2000后，了EFI，就解决了。
黑苹果确实就是要折腾。
 一点小插曲 昨晚一直失败，这时振丽打视频来了，我心里正烦躁着，态度语气就不好，让她不高兴了。可见自己的情绪管理还是不行，是自己没做好的地方，需要改进。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>取名字</title>
      <link>https://enoch9618.github.io/post/name/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 23:23:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://enoch9618.github.io/post/name/</guid>
      <description>昨天问振丽，以后想给孩子取什么名字。
其实我有两个圣经上很喜欢的男名：亚萨 和 希幔。这两位都是大卫时代圣殿中的唱诗人，我喜欢他们的职事；另外这两个名字的中译我也觉得译得很好，很有意境、韵味，不落俗套。
但是振丽说，“亚萨”不好听，“希幔”又像女孩名。
嗯……
后来在网上看到有一个取名字的方法，就是从文理本来构思。比如诗篇第一篇第3节为：
 譬彼林木。植于溪旁。…… 从这里就可以起一个名字：林溪。
我觉得这方法挺有趣的，于是仿照此法，从诗 73:25
 爾外、在天誰為我有、在地我無所慕兮、 取了个名字：慕尔，读了一遍，怪怪的，像是木耳。于是反过来——尔慕 ，读起来也怪怪的，耳目。
终究寓意抵不过谐音……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>敲骨吸髓</title>
      <link>https://enoch9618.github.io/post/220127/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 16:14:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://enoch9618.github.io/post/220127/</guid>
      <description>我对这些人已经完全失去好感了。之前还会体谅他父亲的辛苦，现在却觉得，那是应该的。对于对别人敲骨吸髓的人，我希望别人也如此对他。
那个老人说一套做一套，我对她彻底失去了好感，好感这个词说得也不对，因为我不想用任何的褒义词来形容。
那个老人的妹也是一样，敲骨吸髓。这是第一次见面，也是从这次开始印象关系最好的一次见面了。
人心隔肚皮。
能成则成，不能就算了。现实残酷，不可抗力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>没有心如死灰</title>
      <link>https://enoch9618.github.io/post/230125/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 20:21:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://enoch9618.github.io/post/230125/</guid>
      <description>没有心如死灰，但是又无比地沮丧。 我很难描述这种沮丧的感受，提不起精神，有怨念，想啜泣，呼吸不是很顺畅。 我只能用这些很直白的词来形容自己的状态了。 我本来还想着，如果能全程记录，从双方父母见面到婚礼完成的整个流程的，但是目前这样的状态，我根本写不出什么。
我不想说离开，但我感觉她在千方百计地在阻止和拒绝，我心里很难受。或许是我的错觉吧，我希望是我的错觉，我觉得她在一拖再拖，一开始用工作来拒绝，后来又说用不想生小孩来拒绝，又说婚姻不幸福，又说没安全感，又说要攒钱，我都尽我的力量在消除她的后顾之忧。
可是到如今，她还是没有一点积极和主动，反而在各个方面都退缩。“不要定初五的酒席”“初五没人来”“要不初九”“初九没来就算了” 连双方父母见个面都能推掉。
我真的很难受，我不知道为什么我要结个婚会遇到这么多的艰难。
我内心真的很苦了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>心脏MR扫描经验总结</title>
      <link>https://enoch9618.github.io/post/cmr/cmr/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 14:13:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://enoch9618.github.io/post/cmr/cmr/</guid>
      <description>心脏MR扫描经验总结 序列名称解释  平扫
 3-Pl loc Fiesta 三平面定位 BH Cal Scan 闭气校准 Sag T2 SSFSE Loc 标准矢状位 T2 SSFSE FS BB 标准横断位 Loc 2D FIESTA 2ch 两腔心 Loc 2D FIESTA 4ch 四腔心 Loc 2D FIESTA SA 短轴 BH 2CH FIESTA CINE 两腔心电影 BH 4CH FIESTA CINE 四腔心电影 BH SA FIESTA CINE 短轴电影 BH LVOT FIESTA CINE 左室流出道电影 Triple IR SA 6 slice 三反转短轴 Double IR SA 5 slice 双反转短轴 Double IR 2CH 双反转两腔心 Double IR 4CH 双反转四腔心    增强</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>母亲VS团契，谁对学生影响更重要？</title>
      <link>https://enoch9618.github.io/post/%E6%AF%8D%E4%BA%B2vs%E5%9B%A2%E5%A5%91/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:44:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://enoch9618.github.io/post/%E6%AF%8D%E4%BA%B2vs%E5%9B%A2%E5%A5%91/</guid>
      <description>有个学生母亲抱怨说，她孩子在家情况很糟糕，说以为来活水在各方面会有很大的长进，没想到好像还更差了。
这话我担当不起，好像来活水反而使学生变得更不好，又好像我们让她特别失望，因为没把她孩子带成她心目中的样子。
但我个人又觉得，他在活水的情况还是挺好的，有服侍，有交通，没有说的那么糟糕。这倒使我想说，是不是这位母亲没有处理好母子关系呢？
母亲希望自己的子女变得（合乎自己心意的）更好，我能理解。常常听到有人说，希望某某某以后能怎样怎样，这无形中就在给自己孩子压力了。我也会听到我妈妈说希望我会怎样怎样，一般情况下我会想去努力的。但是如果不符合母亲的心意就被唠叨，那样孩子反而会有抵触情绪。此时我就能明白这位学生的处境，知道他为什么会和他母亲顶嘴，而这位母亲为何又觉得自己孩子反而变差了。
和父母顶嘴确实是不对的，但父母有时也要从自己身上找原因。为何在活水的状态还好，反而到家后就更不好了呢？
有些家长（有些人）太寄托于把自己的心愿加在别人身上了。孩子在家没让自己满意，去到团契，就希望团契能将孩子变成自己满意的样子，我觉得是不负责任的想法。父母对孩子的影响，永远比他人的影响更重要。 父母在家没能带好孩子，想着在团契待过回到家后就会有一个突飞猛进的改变，这怎么可能呢？
 【路16:31】亚伯拉罕说：‘若不听从摩西和先知的话，就是有一个从死里复活的，他们也是不听劝。’
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>什么也不能做</title>
      <link>https://enoch9618.github.io/post/words-from-my-helper/%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B9%9F%E4%B8%8D%E8%83%BD%E5%81%9A/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 21:07:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://enoch9618.github.io/post/words-from-my-helper/%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B9%9F%E4%B8%8D%E8%83%BD%E5%81%9A/</guid>
      <description>【约9:33】这人若不是从　神来的，什么也不能作。 心里有很多想倾诉的话，但是说要写，却又写不出来了。
以为这周是线下，所以没有预备信息，可是又恢复线下了，于是在听信息。 我一直觉得，这是对站讲台之人的羞辱；可若是要我准备要我讲，我却又讲不出来。
我确实是什么也不能做了。
2022.12.4</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>患难见真情</title>
      <link>https://enoch9618.github.io/post/%E6%82%A3%E9%9A%BE%E8%A7%81%E7%9C%9F%E6%83%85/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Nov 2021 21:49:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://enoch9618.github.io/post/%E6%82%A3%E9%9A%BE%E8%A7%81%E7%9C%9F%E6%83%85/</guid>
      <description>患难见真情，谢谢那些直接和间接帮助我的人。
 DSA ERROR - 3D Calibration</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我又重新搭建博客了</title>
      <link>https://enoch9618.github.io/post/blog/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 14:51:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://enoch9618.github.io/post/blog/</guid>
      <description>去年搭建的Hexo博客，写过几篇之后就没有再更新。后来绑定的域名过期了，就再也打不开了。
最近又开始想写博客了。虽然不知道自己能不能坚持下去，但…但愿能吧。
 夕阳</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
